【今天，我和二百萬人一起出席了葬禮】

今天，我和二百萬人一起出席了葬禮。

逝世的是什麼？

烈士、言論自由、人權、政府威信、唯唯的星途？我估計不止這些。

沿著馬路走，眼眶裡有些晶瑩。綁著白絲帶的鮮花始終昂首向著天台，追憶着什麼。

終於，白花悄悄的躺在廣場前，如同最勇敢的你一樣。

世界瞬間安靜了，二百萬人一同安靜了，沉默是最暴力的控訴。

權力和子彈捆在一起時，威力猶如核彈，毫不猶豫的射到人群中爆發。傷害力十足，後患無窮。

火花燃盡的一剎，走避不及的人瞬間被炸得支離破碎；倖存者留下見骨的瘡疤、遍體鱗傷。

子彈射穿的仍舊是那薄如紙的信任，死去的人不勝枚舉。

「香港，或許會死，但不要在平靜、沉默中死去。洋紫荊要在最燦爛的陽光下綻放，永不凋謝。在最壞的時代，遇上最團結的我們。」